\section{Aufbau und Durchführung}
\label{sec:Aufbau}
Der prinzipielle Aufbau des Versuchs ist in Abbildung~\ref{aufbau} zu sehen.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/prinzip.png}
  \caption{Aufbau des Versuchs.\cite{anleitung}}
  \label{aufbau}
\end{figure}

\noindent Der Aufbau besteht aus einem evakuierten Gefäß, in dem sich Quecksilberdampf befindet.
Als Elektronenquelle dient ein Wolframdraht, der mit Hilfe Hilfe einer Konstantstromquelle erhitzt wird.
Die Spannung der Netzelektrode und des Gegenfelds sind separat an einer Spannungsquelle regelbar.
Das gesamte evakuierte Gefäß ist durch einen regelbaren Heizgenerator zu beheizen.
Die Temperatur wird durch ein elektrisches Thermometer im inneren des Gefäßes gemessen.

\noindent Mit einem an die Auffangelektrode angeschlossenen Picoamperemeter ist es möglich den vom Gegenfeld durchgelassenen Strom zu messen.
Der Ausgang des Picoamperemeters wird an den X-Eingang eines XY-Schreibers angeschlossen.
An den Y-Eingang des XY-Schreibers wird entweder die Beschleunigungsspannung oder die Spannung des Gegenfelds angeschlossen.
Spannung- und Strommesswerte werden mit Hilfe des Schreibers gegeneinander aufgetragen.
Der Schaltplan des Versuchsaufbaus ist in Abbildung~\ref{schaltung} zu sehen.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/schaltung.png}
  \caption{Schaltplan des Franck-hertz-Versuchs.\cite{anleitung}}
  \label{schaltung}
\end{figure}

\noindent Bei der Durchführung des Versuchs werden zwei Messungen für die integrale Energieverteilung der beschleunigten Elektronen vorgenommen.
Dazu wird der Auffängerstrom $I_\text{A}$ in Abhängigkeit von der Bremsspannung $U_\text{B}$ gemessen.
$\ubr$ wird auf $+\SI{11}{\volt}$ eingestellt und es werden dann bei Raumtemperatur und bei $T= 120-160 \si{\celsius}$ jeweils eine Messung durchgeführt.

\noindent Zur Bestimmung der Ionisierungsenergie von Hg wird bei $T= 100-110 \si{\celsius}$ und $\uau = \SI{-30}{\volt}$ der Auffängerstrom in Abhängigkeit von $\ubr$ gemessen.

\noindent Zuletzt werden Franck-Hertz-Kurven bei Temperaturen im Bereich von $T= 160-200 \si{\celsius}$ gemessen.
Dabei wird der Auffängerstrom in Abhängigkeit von $\ubr$ aufgezeichnet. $\ubr$ wird dabei von 0 bis 60V variiert.

%\begin{figure}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/}
  %\caption{.}
  %\label{fig1}
%\end{figure}
